<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://dyron503.github.io</id>
    <title>dyron503的博客</title>
    <updated>2021-04-04T15:41:12.664Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://dyron503.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://dyron503.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>跨越重重难关，方能齐聚一堂</subtitle>
    <logo>https://dyron503.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://dyron503.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, dyron503的博客</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SK∞：走向未来]]></title>
        <id>https://dyron503.github.io/post/sk8/</id>
        <link href="https://dyron503.github.io/post/sk8/">
        </link>
        <updated>2021-04-04T15:38:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em>请注意，本文中包含某些对情节走向的剧透，虽然涉及具体细节的表述已经被最大可能地模糊化处理</em></p>
<p>其实我并没想到自己发出来的第一篇漫评会送给这部动画。</p>
<p>平心而论，这部作品在我即便不多的片单中也算不上有多么出彩：作为运动竞技类的话，一系列“马里奥滑板”般的操作使得它很是失真；如果用标签中的“战斗”去衡量的话，结局又有些敷衍人的味道（虽然确实很——真实？）。放在一年前或更早的时候，这类片子大概是难入我眼的；但终究也许是学习压力过大或别的什么因素，导致我今年以来相当一大部分的经历贡献给了那些也许世界观和剧情逻辑没那么严谨，但在情绪引导方面做的相当不错的作品。这大概是这部作品（对我来说）最突出的特点了。</p>
<h3 id="所以你说的那个情绪引导到底是个什么样子">所以你说的那个情绪引导……到底是个什么样子？</h3>
<p>确实很成功。</p>
<p>据前方线报内容，该作的实体碟片销量已经超过6000套，作为原创动画实属不易。这一方面当然得益于监督本人十数年来孜孜不倦的对女性观众某些人物喜好的摸索与把控；但对很多和我一样的男性观众来说，这类擦边球关系实在是难以产生什么波澜。<s>你要真是条汉子就搞真的好不好嘛！</s></p>
<p>至少，我是奔着<s>业界一流</s>脚本作家，曾经出过《反叛的鲁路修》或是《罪恶王冠》这样佳作的大河内的名气来看这部番，而又被开篇的美术风格深深的吸引而留住。而坦率地讲，在中和这部作品的商业化气息这一层面上他做的属实不错。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/dyron503/pic/20210404212358.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<center>我就是被这一帧画面抓住的</center>
<p>故事就如同介绍那般短平快：一场无视规则的危险的秘密竞技。12集中除了舒缓节奏的6集之外就只剩下了比赛，比赛，比赛。剩下的所有情节都围绕此展开并为之服务。你能看到的只有各类只有更加离谱的特技操作；打个不大恰当的比方，这里面绝大部分我在<em>STEEP</em>里面都做不出来。本来我很是期待“赛场外的博弈”，结果即使那些最讨人厌的人物在竞技场上也是公平公正？出乎意料。</p>
<p>可能也是因为商业化特质的缘故，本作并没有出现颠覆世界性的重大变革；什么“神秘领域的滑板帝国”啦，“你已经成为你发誓要对抗的敌人”的，统统不存在，请诸位放心！不过抛开这一切，本作的脚本依然有着我预期中他一向乱来的风格特质：比赛里没有阴招这一概念，但各类损人或者伤人的举动一点不少。至于反派形象？虽然弹幕里面都在“快跑！”，但我看的时候简直是随着他的每一句台词哈哈大笑，甚至可以说是得到了难有的放松。恐慌？不存在的！</p>
<p>到这里我可以打包票：虽然很多细节经不起严密推敲，但“跟着编剧的感情走”这件事，这部动画绝对做到了。我应该是没有一次打开进度条去看看剩余时间的。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/dyron503/pic/20210404214113.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<center>更何况，还有制作精良的小剧场呢 </center>
<h3 id="关于竞争">关于竞争</h3>
<p>这部动画能让我如此代入，或许也是看到了一点自身经历的影子吧。</p>
<p>在放松节奏的第六集之后，本作进入第二幕的后半部分：男主历第一次意识到自己的能力远不能同身边的伙伴相比较。尽管这些人能有今天都离不开他——无论是孤僻的转校新生，或是正闭锁在身边所有人的排挤之中的国家级选手，都在他的陪伴下接触滑板乃至走进竞赛。可最后，他们一个个击败强敌，成为众人口中的话题中心，而他却只是“身边那个红头发的”。一次次的尝试以失败告终，很快他就无法继续走同一条道路。这时候随着场景一道暗下来的，大概还有历那颗曾经热血的心吧。</p>
<p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/dyron503/pic/20210404215617.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/dyron503/pic/20210404215819.png" alt="" loading="lazy"></p>
<center>摸不到的终究是前方的那个人。这里配音的演出可谓十分敬业 </center>
<p>“主人公必须具有移情作用”，在过去的几年之中，我也见证着当我还在连节点，对着材质蓝图无数次的捶桌子，为那些半透明的阴影暗自得意时，自己身边的朋友凭着远比我扎实的C++功底，一天时间就摸出了我可能要几年之后才写出来的2D光照，然后扔给我一句“我知道这话很难听……但图形实在是屈才的事情。”我也无数次地想过，“是啊，明明这所有的概念都是我提起来的！” “如果不是我在小黑屋里面偷偷打开<em>Watch Dogs Ⅱ</em>，他对游戏技术的理解还停留在上上上个时代级别呢！”然而事实清晰明了：那些基础本就深厚的人，总是能比你更加快速地上升，突破，轻而易举地走向那个你梦寐以求的舞台。</p>
<p>而戏里戏外，似乎答案都高度一致：所谓差异化竞争是也。</p>
<p>当剧情演出里面发生成年的熟人劝说历“危险的竞赛不是滑板的全部”之时，弹幕里面和我脑海里面一样都是“怕不是要去做后援了”一类的想法；然而，这给了他另外的启发，街板滑手虽然速度上比不了，但可以玩花活嘛！终于发挥出一种更具宽度的能力积累，让自己一路追上比赛舞台中央。</p>
<p>这同样是我在种种经历之中一路摸索出来并且大为赞同的人生态度：很多时候追求深度就意味着一定会丧失某些广度——当然那些真正的神人不算在内——但在与绝大多数的普通人竞争的过程中，某些指标的落后并不一定意味着被全面压制。更进一步，零和博弈的概念往往只存在于落后的一方脑中。其实很多时候并不存在所谓非你即我的斗争，但这种斗争的心态却往往会在一方身上造成过分的，无谓的压力，进而在头脑打转转的过程中浪费了时间。是啊，纵使身边的人都在补习班中煎熬，但我依然硬生生的在英语学科中以一种近乎“乱来”的打法实现反超。你可以在[<a href="https://www.dyron503.top/post/2021-nian-2-yue-9-ri/">这篇日志</a>] 中获取些许零散的描述。简单来讲，就是放下竞争观念而专注于事物本身的一种“非功利主义”的做法：也就是忽视自己能否从竞争中获取正反馈，而只是做自己的事情<s>也就是玩花活：对了，那个坚持在OWL第二赛季中不打303的唯一队伍，主题色似乎也是橙色的说</s>。</p>
<p>那么这种做法会不会像批评者所说的那样，让一个人在“60分悖论”中产生虚幻的满足感呢？我想是不会的。因为秉持非功利主义单纯只是忽视结果带来的心理效用（“让别人刮目相看”一类的），而并不放弃将其作为评判标准。倒是可以岔开话题：在高中选课的时候我毅然决然高度转向“物理下的文科”，其实蛮容易在自我满足中迷失的。只有真正看淡这一切，才能走出随之而来的迷茫吧。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/dyron503/pic/20210404224034.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<center>如此这般方能获得不带功利的快乐，不是吗 </center>
<h3 id="我是男生看这个会很反感吗">我是男生，看这个会很反感吗？</h3>
<p>不得不承认的是，既然主要角色统统为男性，出现一些讨好女性观众的情节也在情理之中，更何况监督女士干起这行来那可是熟练的很。不能要求每个制作团队都不看钱，像IG社一样在大制作的双男主情节中不是义正词严亲口辩驳，就是开场没五分钟直接安排一人结婚。总体来说，这部动画远远没到令人反感的程度，前提是你关闭弹幕。</p>
<p>当然，每个人耐受能力有所不同，作为一路各类番剧看下来的人，我的容忍度还比较高。不过还是放一下相关画面，以供大家参考吧：至少在我看来还是远远没到过分的程度的。<br>
它一点也没有影响到我对情节的代入。你说反派的胡言乱语？对不起，全当搞笑看的……</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/dyron503/pic/20210404225144.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h3 id="结语">结语</h3>
<p>之所以写这部动画，大概是因为它陪伴我一同跨过了成年的门槛吧。剧中用一种浓墨重彩的鲜艳画风将男高中生的意气风发和垂头丧气刻画的很有吸引力；它讲述的虽然是一个有些俗套的童话故事，却也真真正正的在13周里给了我一番慰藉和享受。片尾，两位主角离开大赛赛场，在自己选出的一条跑道上开始新的比赛；而戏外的我也会像片名或是两人碰拳之后的手势一样，在更长的征程中坚定地前行吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021#4：3月28日]]></title>
        <id>https://dyron503.github.io/post/202143-yue-28-ri/</id>
        <link href="https://dyron503.github.io/post/202143-yue-28-ri/">
        </link>
        <updated>2021-03-28T08:51:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>沙暴，英语写作和盯着窗外云朵上的阴影。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>沙暴，英语写作和盯着窗外云朵上的阴影。</p>
<!-- more -->
<p>沙暴来了。</p>
<p>“这还没到2049年吧？”有人在QQ上发道。事实上，沙尘暴这种东西，我还没曾在现实中见到过；现在看来，英文课本上那些词句根本无法描述这种天气给人带来的那种扑面而来的压抑感，给人的感觉就如同一团不可名状的气态生命吞吃着目力范围内的一切。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/dyron503/pic/20210328162033.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>有一点倒是和我想象的有所不同——本以为空气会呛得嗓子发痛，没想到湿度大得很。那是下雨一样的气味，带着那种草地的味道。一两个小时后，天空转为灰青色，云朵散去后满地的泥水。</p>
<p>学校距离城区本就有一小段距离，因此很少受到汽车尾气一类排放物的烦扰。可能是因为下了场雨的缘故，那天晚上我打着手电筒回家的时候，空气中连光束都没有，漫天的星星。</p>
<p>对了，看到新版本的教材，上面也去除了沙暴这一话题。大概“空气中漫天的黄沙”这类的言语只能永远的存在于小说中了吧。</p>
<p>周五下班前，英语老师把我留在办公室，要看过我的作文再走。之前她一直很不解为什么上课造句子的时候我可以写的很漂亮，一到作文里就像那“没学过作文的人”一样。我也不大清楚为什么近来笔法开始走样——直到被问了一个问题：“你知道什么是‘高级语法’吗？</p>
<p>是啊，我不知道。只要能把意思表达出来而且不重复，用什么句式对我来说感觉都差不多。而细节描写受篇幅限制压缩之后又显得不大清楚。这大概就是进来分数一直不高的原因吧。</p>
<p>周末的前几天纺织品事件的消息开始流传。离开教室前，我和一位向来关系不错的女生说到，其实我看不出来“对万国宣战诏书”有什么好处。</p>
<p>我以为自己的屁股已经够歪了，她说道，我不想和你吵架。</p>
<p>我背起书包，离开教室。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[图片加载测试]]></title>
        <id>https://dyron503.github.io/post/tu-pian-jia-zai-ce-shi/</id>
        <link href="https://dyron503.github.io/post/tu-pian-jia-zai-ce-shi/">
        </link>
        <updated>2021-03-27T15:22:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/dyron503/pic/20210327231941.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/dyron503/pic/20210327231939.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/dyron503/pic/20210327231938.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/dyron503/pic/20210327231937.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/dyron503/pic/20210327231936.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/dyron503/pic/20210327231935.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/dyron503/pic/20210327231934.JPG" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/dyron503/pic/20210327231933.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/dyron503/pic/20210327231929.JPG" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/dyron503/pic/20210327231930.JPG" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/dyron503/pic/20210327231931.JPG" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/dyron503/pic/20210327231932.JPG" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/dyron503/pic/20210327231837.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/dyron503/pic/20210327231928.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《故事》的笔记·壹]]></title>
        <id>https://dyron503.github.io/post/lesslessgu-shi-greatergreater-de-bi-ji-yi/</id>
        <link href="https://dyron503.github.io/post/lesslessgu-shi-greatergreater-de-bi-ji-yi/">
        </link>
        <updated>2021-03-21T06:13:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p align="center">《故事》《对白》《剧本》是经历了时光考验的经典作品。认真研究对提高理解影视作品的能力和改善剧情创作很有教益。这里随手写下一些笔记，作为自己的参照，若是无意中能帮到有缘人就更再好不过了。</p>
<blockquote>
<p>在你为写出内涵深刻而又美感并行的故事孜孜以求、上下求索的同时，审慎思考，大胆下笔。</p>
</blockquote>
<h1 id="故事的基本问题">故事的基本问题</h1>
<p>这里介绍一些基本问题。</p>
<h2 id="关于生活">关于生活</h2>
<p>故事是生活的比喻，而不是生活的内容或直接反映。<br>
好的故事即使离开视觉效果也依然能抓住观众。</p>
<h2 id="关于手法">关于手法</h2>
<p>手法是故事本身的增益，而非作品着重点。<br>
好的手法可以将好的故事推向极致。</p>
<h4 id="应该和不应该做的事">应该和不应该做的事</h4>
<ul>
<li>挖掘和表现生活的意味</li>
<li>在中立情节中通过艺术手法来表达深层含义</li>
<li>在应该的时候，结束故事</li>
<li><s>罗列琐碎的生活细节，忽视了“大写的真实”</s></li>
<li><s>堆砌动作和刺激吸睛的情节起伏</s></li>
<li><s>停留在表面对大事件细节的陈词滥调</s></li>
</ul>
<h1 id="故事的结构">故事的结构</h1>
<p>故事的单位。</p>
<h2 id="关于结构">关于结构</h2>
<p>一些术语。</p>
<h3 id="结构">结构</h3>
<p>结构是对人物生活中一系列事件的选择。用于激发特定情感并表达某种人生观。承载着激发读者共鸣和表达作者观点的作用。</p>
<h3 id="事件">事件</h3>
<p>任务生活情境中富有意味的变化。通过一种价值来表达和经历。<br>
故事价值是人类经验的普遍特征。它在正反两面间能够相互转化。转化的过程往往是推动变化的手段或内容。<br>
以依附于故事事件的样态出现。</p>
<p>二者的关系：故事事件是用一种价值来表达和经历的，并通过冲突来完成。</p>
<h3 id="场景">场景</h3>
<p>在某一段连续时空中，通过冲突表现出来的一种动作。一般表现为一个确定的时间和空间的统一体。<br>
动作应当使人物生活中负荷着价值的情境发生转折。</p>
<p>理想的场景就是故事事件。</p>
<p>非事件：场景中有一些活动，但价值并未变化-这个场景仅用于说明背景或人物心理的相关信息。</p>
<h4 id="应该和不应该做的事-2">应该和不应该做的事</h4>
<ul>
<li>让每一个事件都具有目的。</li>
<li>平衡事件引发观众共鸣和表达作者思想的比重。</li>
<li>让变化发生在人物身上；或/且由冲突而生。</li>
<li>使动作对观者来说清晰可感。</li>
<li>让每一个场景成为真正的事件。换句话说，使场景包含转折。时时审视场景，努力做到让每一个场景中的价值突出可感，性质清晰，并确保场景的发生使价值的性质发生了些许变化。</li>
<li>将解说编制在故事的各处。</li>
<li><s>在非绝对必要的时候使用非事件。</s></li>
<li><s>编织事件时用纯粹的偶然事件（巧合）来推动。</s></li>
</ul>
<h2 id="情节单位">情节单位</h2>
<p>节拍构成场景，场景构成序列，序列构成幕，幕组合成故事。</p>
<h3 id="节拍">节拍</h3>
<p>动作/反应中一种行为的交替。这些变化的行为通过一个又一个节拍构筑了场景的转折。节拍构筑场景。</p>
<p>在两个节拍切换之时，人物行为有所区别，动作/反应发生明显变化。</p>
<h3 id="序列">序列</h3>
<p>节拍构筑场景，场景组成序列。序列是一系列场景（2-5个），每一个场景的冲击力呈现递增趋势。</p>
<p>场景之间有价值层面上的转折。</p>
<h3 id="幕">幕</h3>
<p>表现人物生活中负荷价值情景里一个重大逆转的动态单位。它是一系列序列的组合，以一个高潮场景作为顶点，导致了价值的重大转折。</p>
<p>冲击力强于<strong>所有</strong>前置的序列或场景。它一般体现在人物的内心生活，人际关系或是世事时运中。</p>
<h3 id="故事">故事</h3>
<p>作品的主事件，是最大的情节单位。</p>
<p>首尾的价值和/或情境应发生巨大变化。<br>
这一变化-即最后一幕的高潮-是不可逆转的。</p>
<p>故事高潮：一系列幕的组合渐次构成的最后的幕高潮。引发出绝对而不可逆转的变化。</p>
<p><mark>场景/序列/幕的变化是可以逆转的。</mark></p>
<h4 id="应该和不应该做的事-3">应该和不应该做的事</h4>
<ul>
<li>写作场景时梳理和分析其中每个节拍的作用，以此简化和精炼情节。</li>
<li>给序列定下题目和注释，明确它的作用。（如：“故事目的”。）</li>
<li>让每一个场景在自己的层面上发生转折——为每一个场景赋予自己的价值（变化）。</li>
<li>在开始写作时构思故事开头和末尾价值负荷的变化，并在中间的过程中不断提醒自己。</li>
<li>故事高潮应当符合世界中一切人或事变动的逻辑。</li>
<li>让对白或描写服务于行为和动作的转折或情节设置的变化。</li>
<li><s>让人物对白或最小行为的目的清晰表露在外面而忽视了逻辑。</s></li>
<li><s>使一个序列过多的只为情节发展/人物心理变动/人物关系/世界变动等服务。</s></li>
<li><s>在“场景间”转换地点而不改变价值。</s>（这样只会创造出结构混乱的单个场景）</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[明日方舟用户界面中的一些启示·壹]]></title>
        <id>https://dyron503.github.io/post/arkui_1/</id>
        <link href="https://dyron503.github.io/post/arkui_1/">
        </link>
        <updated>2021-03-14T07:20:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本文写作于一年之前。在进行一些学习之后，我于近日对它进行了一些修订，刊发于此。</p>
<p><mark>本文在很大程度上是对已有资料的概括和综述。</mark><sup class="footnote-ref"><a href="#fn1" id="fnref1">[1]</a></sup></p>
<p>很久之前我在逛论坛的时候看到有人提出了一个话题：明日方舟的界面设计风格。结果，查资料的时候我才意识到这远比当初想象的要复杂得多：一个涉及了版式构图、材质、整体风格和素材的把控……等等不尽其数的特色所构成的综合体，不由得使我感慨其不愧为受到业内无数夸赞的优秀设计。在今天，我终于能够在一个阶段上概括出自己从中借鉴到的一小部分，写在这里与大家交流一番。</p>
<p>篇幅所限更是能力所限，这次我只涉及其中微不足道的三个小点：高品质的模糊材质、整体感强烈的卡片布局以及后处理效果的应用。</p>
<p>在涉及这个话题之前，我对舟游界面的认知只是单一的“一种全境封锁2的模仿品”而已。但当我稍微深入之时，却发现事情并非如此。虽然悬浮式的界面一打眼上去好像很相似，但在内部结构和视觉效果上相去甚远。</p>
<p>与其说舟游的界面土豆味更重，不如说它更靠近微软的流畅设计体系（FDS）。这个论断并不是我提出的，但我确实对此深深认同。先来简单提及一下这套设计体系的内容：微软把这套体系内的元素分为光照（Light）、材质（Material）、动态（Motion）、深度（Depth）和伸缩性（Scale）；在静态设计中，我们只涉及光照、材质和深度。</p>
<p>首先来说说材质。在设置界面，舟游使用了一种高品质的模糊效果来搭配白色矩形。这种模糊在Windows设计规范中被称为亚克力材质。配方可以非常简便地从官网找到：<br>
模糊+饱和+着色+噪声。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://storage.live.com/items/43A9969A979DE181!92925?authkey=AM6Ntz-ZWGOT178" alt="c28a9c11-549b-4b71-b319-c48adfd59040.png" loading="lazy"></figure>
<p>看上去是一整块的材质由四层图像组成：对底部进行模糊的「虚化层」、调整底部饱和度的「饱和层」、对材质进行着色的「着色层」以及进行修饰的「噪声层」。其中，饱和度的调节需要Photoshop等软件中的混合功能，可以省略；噪点的意义在于当背景复杂时通过人为增加的二次磨砂效果赋予材质动态时的磨砂质感，在静态之时也不必强加（性能开销巨大）。所以，当我们在静态页面中使用之时，可以将其简化为两层。这里以最简化的在ppt中实现为例：</p>
<p>使用布尔运算中「相交」的功能裁剪复制之后的图片，使之和矩形一般大小。然后为图片设置阴影和虚化效果，参数如下图：</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://storage.live.com/items/43A9969A979DE181!92926?authkey=AM6Ntz-ZWGOT178" alt="e7256999-de26-4bed-a133-209c6948a795.jpg" loading="lazy"></figure>
<p>之后将亚克力的颜色层（一般为白色或黑色）设置一定的透明度，叠加即可。</p>
<p>使用的时候建议在PPT制作的最后阶段进行材质上的处理，否则一旦需要更改材质的位置就很尴尬了……<br>
接下来说一说排版。FDS在排版中强调页面上的元素应当利用深度来表现层级。最好的例子就是新版本的office图标。</p>
<p>可以看到在主页面各个功能块是以一种「投影出来」的效果显示在屏幕上的，且存在立体空间上位置的区别，并非平板一块。而在排版的时候，对于不同层级的信息通过阴影来反映视觉上的优先级，也是简便且效果不俗的手段。</p>
<p>我认为实用性更强的是它在选关界面上的设计。卡片化的排版-圆角矩形加阴影的做法已经不是什么新鲜事。但游戏中界面的亮点在于将不同卡片串联起来的方式：一种近似拟物的手法。</p>
<p>FDS并不排斥拟物-否则微软也没必要把曾经那些被二向箔袭击过后的图标一个个更新成现在的样子了。明日方舟里面，章节被做成了相片的样式，通过线来串联钉子一般的图标和标签。这种手法很好的贯彻了「亲密」原则，且不会增加太多视觉负担——非常适合应用于与现实密切相关的页面上。比如在排列地区之时，可以借助地图串联同一地区的不同城市。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://storage.live.com/items/43A9969A979DE181!92927?authkey=AM6Ntz-ZWGOT178" alt="a23db9ab-68c0-4621-8e16-a902246edad9.JPG" loading="lazy"></figure>
<p>值得注意的是，在页面上排列大量信息之后很容易显得杂乱无章，这时候就需要恰当的后处理效果来帮助聚焦。比如在刚才的页面上就使用了一个渐变矩形进行遮罩-否则地图左侧密密麻麻的道路和城市显然会吸走太多的注意力。而在舟游中，大量使用的一种后处理手法是页面周围的投影效果。在周围添加阴影之后，中心的卡片内容得以凸显。如果大家此时翻回头图去看，可以看到它也使用了类似的处理方法，这里就不另外举例了（因为我懒）。</p>
<p>同时，我们也可以见到强投影，散景效果、噪点和斜线以及局部马赛克等处理方法被广泛应用于游戏内外的各类设计中。这充分保证了简洁而又不乏细节，且十分统一和有辨识度的视觉效果。回到PPT中，在不同的页面上使用类似的元素可以显著减轻「套模板」的视觉感受。</p>
<p>在使用类似元素的时候最好不要直接使他们相交，应留有适当空隙或是以略有不同的元素进行缓冲。这里推荐「图鱼」这个网站，上面有丰富的纹理素材可供下载。</p>
<p>最后来做个总结：想学习其实际风格以提升PPT的质感可以从几个方面入手：设置高质量材质，统一元素风格，卡片化的排版以及一定程度上的类似元素或同一元素复用。</p>
<hr class="footnotes-sep">
<section class="footnotes">
<ol class="footnotes-list">
<li id="fn1" class="footnote-item"><p><br>
https://indienova.com/indie-game-development/arknights-ui-ux-design/是其中影响最大的。 <a href="#fnref1" class="footnote-backref">↩︎</a></p>
</li>
</ol>
</section>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021#3：3月7日]]></title>
        <id>https://dyron503.github.io/post/202133-yue-7-ri/</id>
        <link href="https://dyron503.github.io/post/202133-yue-7-ri/">
        </link>
        <updated>2021-03-07T07:46:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>随着返校而来的一系列事件总算是尘埃落定。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>随着返校而来的一系列事件总算是尘埃落定。</p>
<!-- more -->
<p>别的不说，开学考试确实击垮了几乎是所有人的心态——也许这才是它的目的本身。面对加速走来的高考，我想身边的人和我一样免不了焦虑吧。</p>
<p>确实，身边的气氛一下子就紧张了起来：曾经对着书本干发呆的后桌开始请同桌考英语单词，成天上课睡觉的某人拍着桌子发誓要考到600分，就连年级第一因为成了第三都拿着小本本一边上厕所一边看。<br>
奇怪的是，我对高考的感觉却愈发平淡。即使动员大会上前面的发言人（这次的第一名）口号喊的慷慨激昂，“不去好大学就见不到人生的风景”，我的内心也没有因此激起一点涟漪。这并不意味着我放弃去提升成绩——恰恰相反。事实上，我只是从更早的时候就保持现在的生活节奏了而已。</p>
<p>与其说我对考试本身没什么感觉，不如说随着时间推移我越来越对这种人为创造出来的仪式感感觉无趣和没意义。很显然，对学习无感或是看见题目就不自觉头脑发昏的人并不会因为喊两句口号而改变什么；而真正在以自己节奏工作的人大概只会被这种“规律的打破”而感到狂躁吧——更何况为了展现所谓“高三年级的精神风貌”（当然是对薛定谔的观众和学校领导），提前一天全年级的学生都集中起来排练了一下子。事实上，我很高兴开始之前自己被演播室的人悄悄拉进小黑屋要“镇镇场子”，在全体起立声嘶力竭的当儿蹭了瓶盐汽水喝。</p>
<p>随他的“声音越大成绩越好”吧。也可能是这类事情上的“不求上进”一直让我成不了那种省排名几百一千的顶尖学生（笑）。当我坐在教室里面看到排着队回来的同班同学之时，心里面倒是生出了一丝无名的愧疚？<br>
不过这并不意味着教室里面所有人都会因此安静下来。在接下来的日子里面，晚自习的安静程度并没有什么明显的提升——虽然不吵，但是窃窃私语和打响指的声音就象过去两年以来的一样稀松平常。这是我从选择混合班型之始以来就有的预期。</p>
<p>我是什么时候开始对这种“人生追求”产生反感的呢？大概便是我第一次意识到这种由外而生的“追求”并不是去追求自己真正需要的东西，而只是为了某种被附加上去的社会符号。用黑格尔的话讲：“对于更大舒适的需求并非直接产生于你，而是希望从中牟利的那些人创造出来的。”类似的，从自己实际出发去设定目标，或者说为了达到“精神的安宁”所要做的事常常和那些光鲜的标签大相径庭（比如为了限量款的球鞋，我要去赚更多的钱——为这些钱我可能被迫出卖私人生活的时间）。这并不意味着我否认努力或是安于当下；只是说当一个人真正按照“合理性的纯形式要素”去规划和行动的时候，他才能真正走出迷茫。这和“创造出来的人生目标”有本质上的区别。</p>
<p>所以，这堪称热闹的一周我是怎么度过的呢？除去动员大会的烦扰，我安顿如常。按时吃饭，完成作业，睡觉前也一定会抽出十分钟看看同人文——作为英语阅读或是词法来源也是挺不错的。而且，无心插柳方才不会像把种树作为“任务的指标”那样累——至少我一直是这样看待的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021#2：2月16日]]></title>
        <id>https://dyron503.github.io/post/2021-nian-2-yue-9-ri-hao-tian-qi-he-mo-yu-zong-shi-hen-da-ni/</id>
        <link href="https://dyron503.github.io/post/2021-nian-2-yue-9-ri-hao-tian-qi-he-mo-yu-zong-shi-hen-da-ni/">
        </link>
        <updated>2021-02-16T14:10:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>好天气和摸鱼总是很搭呢……</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>好天气和摸鱼总是很搭呢……</p>
<!-- more -->
<p>虽然是新年假期，天气却意外的好。</p>
<p>我一直很难想象在潮湿阴冷的地区久住-之前因为个人原因在杭州暂留小半个月，虽然烟雨朦胧确实很有艺术气息，但却总感觉有些闷得难受，想要找个地方大吼几下的冲动难以按捺。北方的冬天某种程度上甚至要更加糟糕些，惹人烦的不再是人畜无害的雾气，而是真真切切会呛到嗓子的颗粒污染物。记得2017年本市一度创下空气指数1500+的纪录-非专业机构的测试仪器大都爆了<s>不止一个</s>表。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://storage.live.com/items/43A9969A979DE181!92900?authkey=AM6Ntz-ZWGOT178" alt="a999cd14-fb49-4ee4-aa70-7e166feedb2c.jpg" loading="lazy"></figure>
<p>这还不是天气最糟糕的时候……</p>
<p>能让人忍不住大口呼吸的好天气在今年冬天居然成为了一个常态！可能这就是“知耻而后勇”吧-过去三年内全市范围内拆除小锅炉，以兴建的集中供热点取而代之（从那以后公共浴室的水就再也没了曾经的滚烫）；强制使用严格的环保处理装置（家门口收支平衡的游泳馆被迫关了门）；在去年城区也不得不和鞭炮永远道了别……种种努力确实取得了极为明显的成效。几年前我看到网上有人讨论：为什么国外（发达经济体地区）的照片通透，有高级感？现在看来并非刻板印象或是照片拍摄成本一类的虚物作祟，唯空气指数低而已。</p>
<p>不过好天气也有坏处-总是让人停不下摸鱼的手。明明每天是作业压身，却总想停下来发愣看书胡思乱想一条龙。能坐在这里气定神闲地写日记大概也是因为好天气作祟吧？</p>
<p>摸鱼的结果就是看完了硬盘里面存了许久的EVA新剧场版……的前三部，不得不说这种可爱的女孩子加上逻辑严密（观者和主角一起茫然）的剧情<s>以及26年长盛不衰的国民homo</s>属实是我的菜！就等着疫情结束之后去见证第三个版本的结局吧~</p>
<p>继续在后台做一些微小的工作-正在努力制作完善已有的评论模块，不过怒而跑路是可以预见的结局了-每每我不自量力造了几天轮子之后，都会突然发现有开源项目早就做的比我更好更完善了；遂复制粘贴改参数。</p>
<p>如果有时间的话，想试试用live link face驱动一下手边的卡通人物-把骨骼一一适配到iPhone的原深感api上属实是一番掉头发的工作，未必挤的出时间了。</p>
<p>随着的导演发了文宣称大方向不会变动，拜年祭的走向也就定下来。用他的话讲，既然从始至终都是为全站用户服务的文艺演出，出于肖像权保护又不能做鬼畜或是乱斗类节目，把其他区的东西拿过来是正常且正确的事情-后台数据也说明了这一点。我想大杂烩终究会各方不讨好，可能像今年游戏区一样的分会场会变成明年的主流吧。虽然我作为老用户不愿看到这样的结果，但我确实认同他的观点：如今网上的舆论在各方势力影响之下，已经不是大众观念的反映了。</p>
<p>说回哲学话题的话——除夕当晚我扔下了拜年祭直播里面实在提不起兴趣的古风歌曲和方块动画，去读完了《西方哲学简史》。追随某个具体的流派吗？我倒是没有产生这样的想法。越来越觉得哲学的独特之处就在于它依赖于大量的自觉思考了——</p>
<p>所以，摸鱼的真正元凶……找到了？！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[施工路线图]]></title>
        <id>https://dyron503.github.io/post/shi-gong-lu-xian-tu/</id>
        <link href="https://dyron503.github.io/post/shi-gong-lu-xian-tu/">
        </link>
        <updated>2021-02-10T07:30:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>小站正在全力建设中！</p>
<p>距离最终上线所需的工作如下：</p>
<ul class="contains-task-list">
<li class="task-list-item">
<p><input class="task-list-item-checkbox" disabled="" type="checkbox" id="task-item-8441327"><label class="task-list-item-label" for="task-item-8441327"> 基础体验</label></p>
<ul class="contains-task-list">
<li class="task-list-item"><input class="task-list-item-checkbox" checked="" disabled="" type="checkbox" id="task-item-3698498"><label class="task-list-item-label" for="task-item-3698498"> 上线标签页（2月前）</label></li>
<li class="task-list-item"><input class="task-list-item-checkbox" checked="" disabled="" type="checkbox" id="task-item-9152304"><label class="task-list-item-label" for="task-item-9152304"> 首页支持配图（3月前）</label></li>
<li class="task-list-item"><input class="task-list-item-checkbox" disabled="" type="checkbox" id="task-item-2621132"><label class="task-list-item-label" for="task-item-2621132"> 支持友链（4月前）</label></li>
<li class="task-list-item"><input class="task-list-item-checkbox" disabled="" type="checkbox" id="task-item-3364413"> 适配移动端   <s>找个能用的主题</s><label class="task-list-item-label" for="task-item-3364413"> 适配移动端   ~~找个能用的主题~~（4月前）</label></li>
<li class="task-list-item"><input class="task-list-item-checkbox" disabled="" type="checkbox" id="task-item-1643433"><label class="task-list-item-label" for="task-item-1643433"> 开放评论（6月前）</label></li>
<li class="task-list-item"><input class="task-list-item-checkbox" disabled="" type="checkbox" id="task-item-424318"><label class="task-list-item-label" for="task-item-424318"> 上线CDN加速，根本改善图片加载速度（7月前）</label></li>
</ul>
</li>
<li class="task-list-item">
<p><input class="task-list-item-checkbox" disabled="" type="checkbox" id="task-item-7682510"><label class="task-list-item-label" for="task-item-7682510"> 内容填充</label></p>
<ul class="contains-task-list">
<li class="task-list-item"><input class="task-list-item-checkbox" checked="" disabled="" type="checkbox" id="task-item-2331478"><label class="task-list-item-label" for="task-item-2331478"> 制作网站标志（2月前）</label></li>
<li class="task-list-item"><input class="task-list-item-checkbox" checked="" disabled="" type="checkbox" id="task-item-3344825"><label class="task-list-item-label" for="task-item-3344825"> 个人介绍完工（2月前）</label></li>
<li class="task-list-item"><input class="task-list-item-checkbox" disabled="" type="checkbox" id="task-item-3183340"><label class="task-list-item-label" for="task-item-3183340"> 风格化外观（6月前）</label></li>
<li class="task-list-item"><input class="task-list-item-checkbox" disabled="" type="checkbox" id="task-item-8592184"><label class="task-list-item-label" for="task-item-8592184"> 旧文补档（6月前）</label></li>
</ul>
</li>
<li class="task-list-item">
<p><input class="task-list-item-checkbox" disabled="" type="checkbox" id="task-item-5666300"><label class="task-list-item-label" for="task-item-5666300"> 其他杂项</label></p>
<ul class="contains-task-list">
<li class="task-list-item"><input class="task-list-item-checkbox" checked="" disabled="" type="checkbox" id="task-item-2600363"><label class="task-list-item-label" for="task-item-2600363"> 上线独立域名（7月前）</label></li>
<li class="task-list-item"><input class="task-list-item-checkbox" disabled="" type="checkbox" id="task-item-5465834"><label class="task-list-item-label" for="task-item-5465834"> 切换至动态模式，以typcho进行驱动（预计2022年完成）</label></li>
</ul>
</li>
</ul>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://storage.live.com/items/43A9969A979DE181!92805?authkey=AM6Ntz-ZWGOT178" alt="eea76455-7e51-4012-9a6c-5c863e40e4bd.png" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021#1：2月9日]]></title>
        <id>https://dyron503.github.io/post/2021-nian-2-yue-9-ri/</id>
        <link href="https://dyron503.github.io/post/2021-nian-2-yue-9-ri/">
        </link>
        <updated>2021-02-09T07:32:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>旅途的开始。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>旅途的开始。</p>
<!-- more -->
<p>早上起来我像往常一样打开RSS应用，就发现「Lexburner在哔哩哔哩的账号被关闭」刷了屏；但网上的一地鸡毛并未消散。我之前并不知道这位引爆互联网（笑）的主播究竟是什么来头，只是模模糊糊的保有一些记忆-他和老番茄等人连麦上播创下直播间罕有排场的时候，不少自媒体纷纷报道。</p>
<p>本以为他像过去一年内许多人一样，是卷进了群体对立的漩涡。结果上网一查才发现这场风波之魔幻堪比罗生门：几波人各执一词，以致我现在还不知道具体发生了什么事情。耐人寻味的倒是，许多人正给他扣上“攻击国家制度”，“制造阶级对立”这般骇人听闻的帽子-言辞之锋利，声势之浩大简直让我忍不住要翻开日历看看今年到底是哪一年。我并不想浪费时间去查究他具体说了什么，上下文又如何，毕竟“即使是最高尚的人随手写的三句话，也能从中找出绞死他的理由”。但为什么如今网络上的人陷入了翻旧账-闹大-夷平一切反感的事物这样的思维定势呢？忍不住长吁短叹，只希望不要由《无职转生》而引发对B站番剧区的又一次“刷洗刷洗”<sup class="footnote-ref"><a href="#fn1" id="fnref1">[1]</a></sup> ，引得众人不快吧。虽然我早就习惯了睡觉前把当季新番下到nas里面以备观看就是了......</p>
<p>另一件有些头痛的事可能就是电脑配置不够引发的频频卡死了。当初购买的时候只想着轻便和程序高性能而买来的标压cpu轻薄本，每每在上万顶点、复杂布光和eevee“三座大山”的联合压制下发出一阵阵刺耳哀嚎。这样下去我的性能不足恐惧症怕是再难治愈了。估计在换电脑之前做出完整npr<sup class="footnote-ref"><a href="#fn2" id="fnref2">[2]</a></sup>场景的预想是彻底告吹了。之前霸王硬上弓已经干废了笔记本的右风扇，类似的险再也不敢去冒。</p>
<p>蒸汽平台跨越了重重山海，终于正式上线。游戏内容堪称丰富，至少占满了首页全部的空间-可以说远远超过国区App Store，e shop 或是PSN了。随之一同在<strong>国区steam</strong>重新上线的远程同乐，倒是给了我不小的惊喜。本地流式传输丝滑流畅，想和好基友一起联机overcooked，摆弄了几下终是没能成功。</p>
<p>应该很快就能读完《西方哲学简史》了。说来有趣，推荐我这本书的，是一位民间译者-翻译了无法引进的《牛津通识读本：马克思》的他，竟是一个以化学试剂为邮箱名称的人。或许他和我一样，是一个选择理工道路而又努力兼及人文的人吧。在邮件里面半俏皮地问我“您觉得我多少岁”的他（我总觉得不像女孩子……），还真是忍不住让我有进一步的讨论欲望的人啊。</p>
<p>抓紧时间享受最后的寒假作业吧！不知道博客正式上线之日，我又会是在什么地方？<s>打了那么多嘴炮怕不是老老实实窝在本地</s></p>
<hr class="footnotes-sep">
<section class="footnotes">
<ol class="footnotes-list">
<li id="fn1" class="footnote-item"><p>[<a href="https://archive.vn/8QXrq">新华热评：哔哩哔哩需要刷洗刷洗</a>] （https://archive.vn/8QXrq） <a href="#fnref1" class="footnote-backref">↩︎</a></p>
</li>
<li id="fn2" class="footnote-item"><p>Non-photorealistic rendering,非写实渲染 <a href="#fnref2" class="footnote-backref">↩︎</a></p>
</li>
</ol>
</section>
]]></content>
    </entry>
</feed>